15-16K 打機list 第一次自己砌 求助

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $999
CPU
- Intel Core CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2859
主機板
- MSI Z370M GAMING PRO AC $1300
顯示卡
- Gigabyte GEFORCE RTX 2070 GAMING OC 8GB GDDR6 $5049
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) $1530
火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU $689 SALES
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $530
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $659 SALES
機箱
- NZXT H400i Elite Tempered glass M.ATX Case - Matte Black/Blue $1199 SALES
散熱
- NZXT Kraken X52 High-performance 240mm CPU Liquid Cooler $1099 SALES
Total: $15,913.0
請問個list 有無問題? 主要打機用, 個火牛足唔足夠?

畀我要打d ssd 上500GB
HDD 就要先再買 or 1TB
2070 買evga newegg 好d 平d

唔識睇，但冇記錯𠵱粒CPU超唔到頻？超唔到頻買Z370板有少少唔抵除非你升8700k/預自己以後會買第粒CPU

新手唔識超頻, 所以揀8700唔要K版,
唔要Z370M, 咁邊張板好?

咪用8700牙膏u上9700
ram 上newegg買 black Friday 半價咁濟

二手入張1080ti好過啦

打機SSD 我建議 上500GB
之前裝一隻GTA 5 差唔多100GB, 再裝隻 賽車game 差唔多150GB

反而如果你無咩相/片放， HDD 唔洗3TB。 除非幾萬張RAW photo, 又有好多2k video, 先要3TB+ HDD。

做咩要AIO
你又唔OC
搵個平D嘅Air cooler咪算，你拎D錢黎買張靚D嘅卡好過

最好上970 evo 500gb 而家880$

宜家仲買8700

唔玩超頻換b 版，平少少

CPU & 底板: 換9700K/9900K + Z390
SSD: 得250GB真係夠你裝game?
火牛: 推薦RM650i
AIO: 有得買就買Alphacool Eisbaer 240,價錢唔會貴好多但效能完勝所有市面上嘅垃圾鋁排AIO

一兩個月之前研究完，砌咗嘅list
減返隻 mon, $18000

你唔超頻，唔用8700k、底板又可以換平啲
轉用rtx 2080, 起碼同1080ti打返個和，又有機會感受吓real time ray tracing

條list...

成set newegg 可能1萬5都搞得掂

Newegg搵過，有啲component 貴啲有啲平啲
呢個機箱係我心水，偏偏又無

如果呢個list newegg 做到，咁樓主仲駛乜諗，upgrade哂佢啦，仲平過樓主條list

呢個價未計機箱同windows
似乎newegg 無平到

你條list咁衰。。。禁好少少比人啦

例如cm牛>TMZ
Ram 轉ripjaw，唔1定隊爆32激
我禁過9700k 16激ram無水冷無箱
淨係ram 牛 板 u 多隻扇仔7000蚊多少少搞掂

計落佢照執，呢加應該要8000幾，可能要忍下手換隻雞箱或者等性誕d20系卡減

我自己部機嚟

Ripjaw, GSkill, Corsair 有無所謂？我無，總之平就揀，3200mhz 32gb

隻牛牌子有無所謂？我無，總之full modular, 80plus gold, 邊隻平就揀

Gpu牌子有無所謂？我無，總之2080就得

但機箱，我一定揀fractal design

師兄似乎係砌機專家，我條list衰係我自己衰，你幫幫樓主手砌一條啱budget又唔衰嘅啦

海盜ram好似好多問題
同級3200 gskill 我印象唔睇時序可以隊爆32gb 都係1800左右，呢d睇需求啦

至於機箱真係愈來愈少選擇

火牛 底板 顯示卡就。。。。
呢年好似corsair 最穩定，mb睇樓主1516 估計都係怕煩type，去網台求求其其z370都夠佢用

最後轉左ssd 500gb, corsair牛 RM650i 80plus gold 650w, MB MSI Z390M,
MSI 2070 GAMING, I7 8700K

8700k 2895$
asus a板 大鋪賣過1400$

淨u已經平300
板就你諗要唔要其他,z370 tomahawk得t記有850$,其他鋪都係雞板,明局你落塔買貴價新板
如果夾硬上z390 我都只會推你用newegg算,平均一塊平香港200-400$,我買個塊就平左411$

newegg有唔少 9代u 既combo,你參考下個價先再諗仲食唔食z370同8700k

去到講下psu
小弟就格哂價....基本上香港係賣緊陳年貴野,姐係2018仲賣2014既倉底貨
rx650i 你既buge去neweggt夠買 750,仲要香港750既牛賣緊1099(大鋪)
莫講早幾日人地evga 850w先500幾蚊
去newegg你仲可以比其他人貴少少買到2018版rm金牛,呢款新少少既牛好處係日系電容(係全日定主日就另外話),同完全避開左2016~2018期間礦工拎去掘過礦既高鋒期

你試諗下,香港未x科x都可以公然係fb貼礦機圖,仲要上齊哂硬件,佢地私底下有無掘礦,你真係要求神問卜買既件係平、靚、正了

講埋gpu

兩登人氣癡漢sales既鋪賣得最貴5299$

同級你可以轉牌子,仲要evga有國際3年保
你搵香港買除左幫手食炒價養佢地之外,就係買一個叫做「幫你運返去台灣搞」或「換第件備品」既服務

提埋你,ggd6有高熱問題,容易花螢幕(壞卡)